《地球末日戰》作者促華公開資訊

《地球末日戰》作者促華公開資訊

解剖報告顯示武漢肺炎對肺部氣泡傷害嚴重。

科幻小說《地球末日戰》（World War Z）作者昨投書美國《華盛頓郵報》，批評中國縱歷17年前非典型肺炎的慘痛經歷，仍選擇打壓新聞自由來應對疫情，希望一同改正，讓「《地球末日戰》情節只會留在小說世界」。

《地球末日戰》作者布魯克斯（Max Brooks）在美國《華盛頓郵報》的文章指，自己作品講述一個虛構的喪屍病毒源於中國，因為中國政府最先的反應，是打壓新聞自由及威脅幾名嘗試對外發警告的醫生，令病毒擴散至全球。

布魯克斯提到自己的小說2006年出版後，因拒刪相關的敏感章節，無法在中國發行。他認為能確保公眾健康的政府，需具高透明度及容許資訊流通。

籲承認缺陷一同改正

相關新聞：警察宿舍上榜 大廈名無披露

布魯克斯指，中國政府在17年前的非典型肺炎疫情初期，對公眾隱瞞實情，令疫症造成逾700死；到武漢肺炎疫情萌芽時，仍選擇不公佈實情，反處罰向外界提醒的醫生，令疫情爆發。布魯克斯希望大家都能承認自己的缺陷，並一同改正。

美國《華盛頓郵報》

港共又消滅香港歷史 44年歷史嘅郵政總局無啦

好撚記得呢套戲細個嚇鬼死